中國國情女人心（陶傑）

林鄭修訂「引渡法」，已經引起美國最高度回響。美國商會反對之後，美國駐港領事直接指出：「香港有一萬人遊行抗議，美國感到高興。」這是明擺着要「干預內政」，林鄭特府固然不敢駁斥，以正常論，中國外交部也會有激烈反應，但是沒有。

美國國會則直斥香港這樣胡搞，令香港八萬多美國僑民安全受影響，並指出中國刑法也任意鎮壓外國公民。這是非常嚴厲的指控。

美方連環三重炮，已危及美中關係。

林鄭此舉，是改變香港「一國兩制」基礎的大動作，令美中外交關係更雪上加霜，觀乎其在一對眼鏡片下長期閃爍側視的狹幼眼睛，若無最高主人示意，絕無如此「迎難而上」之斗膽。

唯她的主人，曾通過哪些天線向她下旨，或其實原意只是想震懾逃到香港買地產藏財富的中國各級貪官，收繳熱資，唯未料美國人反應如此激烈，影響到美中非常冷酷的關係，林鄭如何收拾，即使企圖模仿川普（川普如此強硬而成功，必引起遠東一些崇洋而又半桶水者蠢蠢然想模仿的，例如高雄市長韓國瑜），或繼承梁振英的理念，前「港英」培養的AO有無如此魄力，令人深度存疑。

若特府真的因香港人去台灣謀殺而得到「靈感」，特府的智商實在不高：因為台灣不可能與香港簽署正式的引渡協議。要簽，台灣必然以國家名義，而不是台灣與中國的海基會和海協會。

有人不服氣：此事緣起，是台灣主動要香港移送兇犯的。但特府顯然被蔡英文耍了一道。台灣那邊必交白卷，倒過來，你自己忽張口在「一國兩制」之上咬一個大洞，正合蔡英文意，台灣說：這樣我不和你玩了。

現在搞得不三不四，香港還惹毛了美國。請記住：美國人問題，最好讓習近平和劉鶴去搏鬥，慎勿也揮舞一對粉拳來叫板，妳是惹不起的。一味衝拚不認輸，只會將香港殉葬。

有焦慮的商界朋友問：是不是國家要與美國一拚，比較缺錢，在大陸一度橫掃影視界和民企追稅要錢，準備用引渡法要港商捐獻，而這位女特首也是一位仇富的暗藏社會主義者？

這就天曉得了，女人心海底針，加上詭異的中國國情，你說這個超級謎團如何解。雖然由女性主義之學術角度，我絕不會說一個女特首用心邪惡，不，在美國男性霸權的連番掌摑下，你不可以這樣Sexist，只能祈禱香港這位女特首，堅持下去，不止為民族尊嚴，也為希拉莉，為仇恨川普的所有左膠婦女團體，為指控卡梵諾大法官性侵、劍指川普的心理學女教授福特，祝林鄭成功，爭一口氣。

結尾好賤

點都要抽一抽女權水